---
title: "ToW #0 - Tips of Week 簡介"
date: 2022-05-28T09:29:20Z
tags: [ "Tips of Week" ]
summary: "什麼是 Tips of Week？"
---

# 什麼是 Tips of Week？

由於在開發時有時候會遇到一些小狀況，像是某某命令一時忘記怎麼用，或是遇到一些設定參數上的問題，又或是學習到了新的命令等等。

為了在解決這些狀況之後，能夠將它簡單記錄下來，以便未來遇到同樣的情況時，還能翻翻舊文，看看自己是怎麽解決問題的。

因此決定著手來寫 Tips of Week (ToW) 這個系列文，用來記錄我在每一個禮拜所遇到的小狀況。

而在這個系列文中，我通常會用簡短的篇幅來記錄內容，如果篇幅寫的太長，我就會把敘述較長的內容放到另一篇文章，並用網址代替。

以上就是 ToW 的基本介紹，敬請期待接下來的每一個禮拜吧！
